{
    "question": "Contoh dialog negosiasi untuk 5 orang ?? *Makasih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Teks Negosiasi : 100 atau Tidak sama sekali!<br>Tokoh : Mongga (Pembeli)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Restow \u00a0(Penjual)<br><br>Restow \u00a0: Ada yang bisa saya bantu ? Eh.. Mongga??<br>Mongga : Eh Restow, Ini Toko Kamu ?<br>Restow \u00a0: Iya mongg.. Mau beli apa ??<br>Mongga : Ini To aku mau beli kaos, ada yang bagus ga ??<br>Restow \u00a0: Banyak nih mong pilih aja...<br>Mongga : Coba liat yang itu \u00a0to...<br>Restow \u00a0: Nih Mong...<br>Mongga : Berapa ini to ?<br>Restow \u00a0: Wah yang ini 190.000 mong..<br>Mongga : Ah ga deh -_-\" Wahh ada kaos K-On too aku mauuu &gt;.&lt; Itu berapa ??<br>Restow \u00a0: Tau aja kamu yang bagus :D ini ga terlalu mahal kok... ini 110.000<br>Mongga : Ahh to harga kita-kita lah :D<br>Restow \u00a0: Yaah karna teman makanya ga usa kurang hehe :D<br>Mongga : halaah -_- 90 000 lah too :D too :D too :D<br>Restow \u00a0: halaah 105 000 lah -_- ntar untungnya aku \u00a0dimana &gt;.&lt;<br>Mongga : eeeh ayolah &gt;.&lt; aku tambahin 5000 deh, 95000 yaa..<br>Restow \u00a0: Ehh 100 Atau tidak sama sekali! :D<br>Mongga : Andeh yaudah deh to, 100 yaa.. nih cash langsung .. :D<br>Restow \u00a0: okee heehee makasih Mongga :D\u00a0<br>saya bisanya 2 orang :) maaf\u00a0</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "puisi-tentang-sampah-353",
            "question": "Puisi tentang sampah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Judul : Itu Sampah Atau Apa<br><br>Beri tahu aku jika kau lihat<br>Itu sampah atau apa<br>Di Jalanan ada sampah<br>Di selokan penuh sampah<br>Di Laci meja ada sampah<br>Di bus, truk dan angkot, ada sampah<br><br>Negeri kita ini apakah negeri sampah ?<br>Lautan Sampah ?<br>Gunung Sampah ?<br>Atau Tong Sampah ?<br><br>Di kursi restoran ada sampah<br>DI hotel berbintang, ada sampah<br>Bahkan di meja direkturnya pun ada sampah<br>Di tempat penyeberangan ada sampah<br>Di bawah pos satpam, ada sampah<br>Itu Sampah atau apa ?<br><br>Di ruang sidang, ada sampah<br>Di ruang tunggu rumah sakit, ada sampah<br>Di atas pot bunga sekolahan, ada sampah<br>Sampah Merajalela<br><br>Di istana presiden, apakah ada sampah ?<br>Siang itu aku mencoba masuk<br>Dan aku telusuri setiap Sudutnya<br>Ternyata !!<br><br>Sampah ada di bawah tiang bendera merah putih dan<br>Di balik gerbang masuk mpr, ada sampah<br>Aku bingung apakah di kursi parlemen ada sampah pula ?<br>Coba Lihat !!<br><br>Apa ! Kau tak berani ?<br>Sungguh ! Sampah menjadi bunga bunga nusantara<br>Di mana mana ada sampah<br>Apakah di mulut manusia ada sampah<br>Periksa sekarang !!<br><br>Cepat ! <br>Jika tidak ada, syukurlah<br>Manusia sombong ! Membuang sampah seenaknya<br>Jangan biarkan negeri kita sebagai tong sampah terbesar !<br>Ingat Itu !!!<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dapatkah-gaji-karyawan-ditentukan-hanya-oleh-pengusaha-atau-pemer-994",
            "question": "Dapatkah gaji karyawan ditentukan hanya oleh pengusaha atau pemerintah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentu saja gaji seorang karyawan ditentukqn oleh pemerintah dan pengusaha. karena di bekerja untuk pemerintah tersebut ataupun pengusaha tersebut:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bisa, tetapi lebih baik ditentukan oleh keduanya agar seimbang. Jika ditentukan oleh pengusaha (sistem liberal) maka akan terjadi persaingan yang sangat ketat. Namun, jika ditentukan oleh pemerintah saja tidak bisa memenuhi kebutuhan setiap individu yang berbeda.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kalian-sebagai-pembaca-puisi-itu-sampah-atau-apa-merasa-ter-166",
            "question": "apa kalian sebagai pembaca puisi \"itu sampah atau apa\" merasa tersindir?jika iya mengapa ?jika tidak mengapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iyya.. tentu saja..<br>karena itu tidak hanya menyindir lingkungan dari judulnya..<br>namun juga memiliki arti yang menyindir indonesia itu sendiri..<br>sampah yang dimaksud adalah koruptor, dan menunjukkan koruptor di indonesia sangat banyak.. dengan sidiran tersebut diharapkan masyarakat indonesia dapat lebih sadar tentang cinta tanah air bukannya malah cinta uang tanah air..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Iya ak merasa tersindir bgt . karena itu bisa membuat pembuat puisi jg kita tersindir............",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-dalam-bentuk-dialog-114",
            "question": "Contoh Teks anekdot dalam bentuk dialog",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Teks anekdot adalah cerita singkat dan lucu yang digunakan untuk \u00a0menyampaikan kritik melalui sindiran lucu terhadap kejadian yang \u00a0menyangkut orang banyak atau perilaku tokoh publik. \u00a0</p><h3>\nPembahasan</h3><p>Contoh teks anekdot dalam bentuk dialog</p><p>Judul: <strong>Kakek dan Celana</strong></p><br><p>Di sebuah bus, ada seorang kakek yang berdebat dengan kondekturnya.</p><p>Kondektur: \"Kek, ongkosnya kurang.\"</p><p>Kakek: \"Kurang gimana?\"</p><p>Kondukter: \"Ya kurang, Kek. Mosok cuma dua ribu.\"</p><p>Kakek: \"La tadi itu ada bocah yang bayar cuma dua ribu lima ratus. Terus ada juga yang bayar dua ribu thok.\"</p><p>Kondektur (dengan suara keras): \"Kakeeeeeeek!! Bocah yang pakai celana panjang abu-abu itu bayar dua ribu lima ratus tadi karena masih SMA. Terus, bocah yang pakai celana panjang biru itu bayar dua ribu tadi karena masih SMP!\"</p><p>Kakek: \"Welaaaa .... Diskriminasi ini namanya.\"</p><p>Kondektur (makin kesal): \"Kok bisa? Diskriminasi gimana? Kakek kan sudah tidak sekolah lagi!\"</p><p>Kakek: \"Aku pakai celana pendek kok masih ditarik lagi.\"</p><p>Kondektur: \"Hadeeeeeh!\"</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Drama anekdot, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/14009501</p><p>-----------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas: X\n</p><p>Pelajaran: Bahasa Indonesia </p><p>Bab: Menyampaikan Ide Melalui Anekdot (Bab 3)\n</p><p>Kode: 10.1.3\n</p><p>Kata kunci: teks anekdot, teks anekdot dalam bentuk dialog</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-paragraf-yang-berupa-kalimat-esai-524",
            "question": "Contoh paragraf yang berupa\u00a0kalimat esai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Paragraf pertamaDalam paragraf ini, penulis memperkenalkan topik yang akan dikemukakan, berikut tesisnya. Tesis ini harus dikemukakan dalam kalimat yang singkat dan jelas, sedapat mungkin pada kalimat pertama. Selanjutnya pembaca diperkenalkan pada tiga paragraf berikutnya yang mengembangkan tesis tersebut dalam beberapa subtopik.Paragraf kedua sampai kelimaKetiga paragraf ini disebut tubuh dari sebuah esai yang memiliki struktur yang sama. Kalimat pendukung tesis dan argumen-argumennya dituliskan sebagai analisis dengan melihat relevansi dan relasinya dengn masing-masing subtopik.Paragraf kelima (terakhir)<span>Pada paragraf kelima merupakan paragraf kesimpulan. Dalam bagian ini, tuliskan kembali tesis dan subtopik yang telah dibahas dalam paragraf kedua sampai kelima sebagai sebuah sintesis untuk meyakinkan pembaca.</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pendidikan itu merupakan salah satu hak warga negara.Pendidikan mampu mempengaruhi maju atau tidaknya suatu negara.Namun kenyataannya,banyak anak yang tidak mendapat hak ini dikarenakan alasan tertentu.<br>Alasan mereka biasanya tidak punya biaya untuk sekolah,akses menuju sekolah yang sulit,atau bahkan karena sekolahnya itu sendiri yang rusak.Padahal anggaran biaya negara untuk sektor pendidikan cukup besar tapi masih banyak anak di negeri ini yang sulit untuk mendapat pendidikan.<br>Jadi sebagai generasi muda,bagi yang mampu bersekolah kita harus bersyukur karena banyak yang di daerah-daerah tertentu sulit untuk bersekolah meskipun niat mereka sangat besar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-atau-makna-puisi-itu-sampah-atau-apa-karya-aditya-yuda-kenc-597",
            "question": "Arti atau makna puisi itu sampah atau apa? karya aditya yuda kencana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oh yang itu, puisi itu puisi anekdot, disitu mengandung sindiran kepada orang2 yang suka membuang sampah secara sembarangan,,hampir seluruh tmpat di indonesia di penuhi sampah, maka dari itu penulis membuat puisi trsebut karena mrasa prihatin dengan kualitas kebersihan yang ada di Indonesia yang tampak kotor, khususnya di ibukota jakarta,,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-negosiasi-yang-berisi-pemecahan-konflik-yang-terjadi-246",
            "question": "buatlah teks negosiasi yang berisi pemecahan konflik yang terjadi antara pedagang di pasar kota dan pengelola pasar tersebut . pedagang diwakili oleh ketua paguyuban pedagang yang ada di pasar tersebut , sedangkan pengelola pasar diwakili oleh pimpinan pasar sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada suatu hari tepatnya 23 maret 2014 seorang pedagang mendatangi pengelola pasar<br>pedagang:\"Selamat siang pak\"<br>pengelola:\"ya slamat siang\"<br>Pdg=\"ini loh pak saya mau nanya berapa sih harga sewa disnini?\"<br>PGla=\"kenapa rupanya bu\"<br>PDg=\"kata pendangang yang lain naik,jangan dinaikkan lah pak,hasil berdagang aja kurang masa dinaikkan\"<br>PGla=\"Emang ibunya mau berapa?\"<br>Pdg:\"maunya saya gak usah terlalu tinggi naiknya\"<br>PGla=\"Baiklah akan saya rundingkan dengan teman-teman saya yang lain\"<br>PDg=\"Terimaksih Pak\"<br>PGLA=\"ya sama-sama\"</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kalian-sebagai-pembaca-puisi-itu-sampah-atau-apa-merasa-516",
            "question": "Apakah kalian sebagai pembaca puisi \"itu sampah atau apa?\" Merasa tersindir? Jika ya, mengapa? Jika tidak, mengapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya , karena jika melihat kondisi wilayah tempat tinggal ,, masih banyak samah berserakan yang disebabkan oleh amat minimnya kesadaran masyarakat setempat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-catatan-kaki-dengan-bibliografi-894",
            "question": "Apa perbedaan catatan kaki dengan bibliografi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bibliografi itu adalah sebuah daftar yangberisi judul2 buku,artikel2, dn bhn penerbitan lainnya yang memppunyai pertalian dengan sebuah karangan.<br>catatan kaki adalah suattu keterangan yang dietakkan di bagian paling bawah tulisan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Catatan kaki adalah daftar keterangan khusus yang ditulis di bagian bawah setiap lembaran atau akhir bab karangan ilmiah. Catatan kaki biasa digunakan untuk memberikan keterangan dan komentar, menjelaskan sumber kutipan atau sebagai pedoman penyusunan daftar bacaan/bibliografi.\nsedangkan biografi merupakan riwayat hidup seseorang yg di tulis oleh orang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-ringkasan-dan-rangkuman-834",
            "question": "Apakah perbedaan ringkasan dan rangkuman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ringkasan adalah uraian singkat yang tersusun dari ide pokok sebuah cerita.<br>Rangkuman adalah catatan singkat tentang sebuah materi atau bab.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ringkasan adalah gambaran secara umum yang berefungsi untuk mempermudah pemahaman. Sedangkan rangkuman itu adalah seluruh poin penting yang disatukan.          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}